瘋中三子 葉劉打斷致謝林鄭 曲線批評777無料到 懷才不用無得做特首

#葉劉 #打斷 #致謝

瘋中三子
葉劉打斷致謝林鄭 曲線批評777無料到 懷才不用無得做特首
(D100 瘋中三子)

D100 Radio
512K subscribers

葉劉打斷致謝林鄭 曲線批評777無料到 懷才不用無得做特首 (D100 瘋中三子)

新民黨主席、行政會議成員葉劉淑儀早前撰文，建議當局禁止港人持有雙重國籍，特首林鄭月娥之後澄清無討論過有關政策。葉劉淑儀今日表示，提出有關建議的原意是反制英國提供渠道讓 BNO 持有港人獲得居英權，讓打算移民的人在離開前想清楚，又說有關說法是個人意見，未曾與中央官員商討，而即使中央日後就此釋法，由於並無追溯力，現時香港持有外國護照的居民將不受影響。

葉劉淑儀在港台節目《千禧年代》接受電話訪問時表示，北京過去就《中國國籍法》「隻眼開隻眼閉」，容許港人持有 BNO 作為旅遊證件，但她認為英國現時為 BNO 持有港人提供取得居英權的渠道，是違反中英聯合聲明，牽涉原則問題。她又質疑英方藉香港實施國安法，透過港人移居的保健費、置業投資「賺錢」，斥其做法「好差」，認為應嚴格執行《國籍法》第九條，自願加入或取得外國國籍的人士自動喪失中國國籍，讓港人在移民前三思。

葉劉淑儀又說，中央假如落實有關措施須再次釋法，至於會否涉及 BNO 以外的外國護照，她說要視乎北京有關當局的想法，又指釋法並不具追溯力，現時持有外國護照的人士不受影響，「我就唔係話建議影響現在有外國護照嘅人，現在香港有外國護照嘅居民係唔會受影響」。她又說，即使港人移居後喪失香港居留權，日後仍可入境香港，居住 7 年後可再重獲居留權，對他們造成的損失並不大。

相關影片:
1. 公務員宣誓效忠基本法 除褲放屁點都中香港國安法？葉劉淑儀叫北京DQ BNO 香港人為身份證彈出彈入？小黃人移民要學華為孟晚舟？D100 維多利亞講（林忌、林浩基） ()
2. 梁振英林鄭月娥特首選舉駁火 協商論盡顯野心？失業率差過沙士東瀛遊大裁員 羅致光冷血拒幫香港人！689批全國人大雙重國籍 串爆林鄭英國籍家人！D100 風波裏的茶杯（主持：林卓廷、梁家權 訪問：蒙兆達） ()
3. 黃國桐民主黨區議員被捕 國安處李桂華玩失蹤有原因？林鄭月娥油麻地佐敦強制檢測政治騷 葵涌石蔭邨仁石樓檢疫又甩轆！李家超香港國安法KO截取通訊條例！D100 左右大局 足本重溫（主持：陳皓桓、梁晃維） ()

D100 香港:
Facebook:

#葉劉 #打斷 #致謝 #StayHome #WithMe #跟我一樣 #宅在家